<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Фантастика on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/tags/%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Фантастика on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Oct 2018 08:06:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://robotomize.me/tags/%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Маленький референс для изобретателей</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-28_reference-izobretateley/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-28_reference-izobretateley/</guid>
      <description>Ссылка на видео Григория Бакунова про изобретения.
Очень интересно было послушать подобную лекцию, в которой оказались подтверждения некоторых моих мыслей относительно мечтателей из предыдущей статьи, в частности про создание а поиск потребности, про нахождение вдохновения в научной фантастике, книгах и других областях.
Вообще по теме лекции можно много чего сказать, но хочу выделить несколько основных идей выступления
 Решай свои проблемы, чужие решат без тебя&amp;gt; Откажись от авторитетов и правил&amp;gt; Удовлетворяй любопытство&amp;gt; Нормально делай, нормально будет&amp;gt; Решай проблему&amp;gt; Не останавливайся пока не решил&amp;gt; Не бывает мало времени</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Основание Азимова” — вам не нужно читать книги Манн Иванов и Фербер — просто читайте Sci-Fi</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-28_azimov-osnovanie/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 03:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-28_azimov-osnovanie/</guid>
      <description>В этой небольшой статье есть косвенное упоминание сюжет вилок трилогии, что весьма грустно, если вы не читали произведения, но вы можете на это забить, так как скорее всего не совсем поймете, где я о них упоминаю вскользь.
За свой месячный отпуск я успел прочитать около 6 книг, и так совпало, что до 27 лет я не был знаком с творчеством Азимова. Эту грустную потерю я решил восполнить благодаря советам друга, а также потому, что я люблю научную фантастику, точнее любил когда-то, но после того, как в моей жизни появилось программирование я старался читать в основном нон-фикшн.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
