<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movies on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/tags/movies/</link>
    <description>Recent content in Movies on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Dec 2018 13:16:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://robotomize.me/tags/movies/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“Спайдевёрсити” — взрывоопасная смесь уходящего года</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-12-15_spidervercity/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 13:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-12-15_spidervercity/</guid>
      <description>Самый крышесносный экшен уходящего года пришелся на анимацию “Человек паук через вселенные”.
Все дело в завышенных рейтингах на тухлых помидорах, это история почему я вообще решил пойти на мульт, анимацией которого я был так недоволен во время показа сцены после титров Мстителей. Я часто не смотрю рейтинги на rottentomatoes, дело в их рандомности, в критики там записаны люди, хорошо разбирающиеся в кино, и именно это зачастую становится камнем преткновения между мной и этим сайтом — я не верю им, я привык чувствовать кино самостоятельно и находить, задевающие меня вещи в обыденном, в ничего не значащих для них фильмах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альфа — мой взгляд на сарвайвер от Альберта Хьюза/некоторые размышления о технологиях №1</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-11_alpha-the-movie/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-11_alpha-the-movie/</guid>
      <description>До тех пор как вы начнете читать это эссе я хотел бы обратить внимание на тот факт, что оно не о кино, удачного прочтения. Стоит сказать, чт я бы поставил фильму 5/10, и на этом хочу закрыть разговор о фильме, он неплохой, можно посмотреть на один раз. В картине используются достаточно посредственные спецэффекты, вялая актерская игра и очевидный сюжет.
Я бы хотел описать свое ощущение по поводу такой особенности, как второстепенная идея, которая проступила в “пэкшоте” и она зацепила меня намного сильнее, чем весь фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему людям нужно ходить на “Мстителей”</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-05-09_why-avengers/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-05-09_why-avengers/</guid>
      <description>Это не совсем обычный обзор фильма, а скорее размышления на тему, навеянные потоком мнений в стиле “фу, задолбали мстители, когда хайп на них уже спадет” и так как мне уже 27, я понял, что помимо прочего, в моей жизни поменялась еще одна важная деталь — возле меня стали появляться люди, которые не пойдут на подобную ленту в кино. Интереснее всего пласт мнений, повзрослевших, у которых изменился круг интересов, у которых фильмы про супергероев уже не цепляют, а сами они стали ходить в кино не часто, предпочитая “взрослое кино про реальную жизнь”, а комиксы — это глупые детские забавы, которые нужно забыть и выкинуть, как детские игрушки при достижении подросткового возраста, но я думаю — иногда нужно доставать игрушки из шкафа, и вот почему.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>