<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>About on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/</link>
    <description>Recent content in About on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2019 21:57:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://robotomize.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Мстители Финал</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2019-04-30_mstiteli-final/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:57:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2019-04-30_mstiteli-final/</guid>
      <description>Отличный фильм, но первая часть более “сбитая” и ровная. Я не могу сказать, что мне не понравилось, скорее я ожидал чего-то другого.
Но больше я хочу сказать не о фильме, а о финале.
Финал — завершение фазы, но не конец франшизы, все предыдущие фильмы медленно подводили нас к этому моменты, и надо отметить, что я поражен какую глубокую систему выстроил Файги, и как она вывела ленты по комиксам на запредельный уровень зрелищности и качества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как Яндекс диктует утопию. Аура</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2019-03-30_kak-yandex-diktuet-antiutopiu/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2019 03:37:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2019-03-30_kak-yandex-diktuet-antiutopiu/</guid>
      <description>Меня можно сходу упрекнуть в том, что я не зарегистрирован в ауре, но осуждаю. В свою защиту хочу сказать, что достаточно почитать о требованиях, предъявляемых пользователям проекта, которые фактически звучат так — делайте вид, что культурные люди, не материтесь, не создавайте конфликтов, шаг влево, шаг вправо расстрел. Главное тут — делайте вид.
Российское общество так никогда не дозреет до осознанности и отвественности за то, что вокруг него происходит, потому что даже крупнейшие тек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как на самом деле бросить курить?</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2019-03-22_kak-brosit-kurit/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 23:24:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2019-03-22_kak-brosit-kurit/</guid>
      <description>На это можно дать простой ответ — курить больше.
P.S. Это не работает если вы курите 10 лет и больше, но в остальном работает.
P.P.S Я уже давно заметил одну особенность, что экстраполируя некоторые сущности, мы можем катализировать нашу реакцию на них. Если ты хочешь поменять сферу деятельности, то стоит попробовать “поебашить” в ней месяц, два, по 12–16 часов, и если не вырвет, если у тебя все еще будет улыбка и кайф от того, что ты сделал за этот промежуток времени, то возможно оно того стоит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Спайдевёрсити” — взрывоопасная смесь уходящего года</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-12-15_spidervercity/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 13:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-12-15_spidervercity/</guid>
      <description>Самый крышесносный экшен уходящего года пришелся на анимацию “Человек паук через вселенные”.
Все дело в завышенных рейтингах на тухлых помидорах, это история почему я вообще решил пойти на мульт, анимацией которого я был так недоволен во время показа сцены после титров Мстителей. Я часто не смотрю рейтинги на rottentomatoes, дело в их рандомности, в критики там записаны люди, хорошо разбирающиеся в кино, и именно это зачастую становится камнем преткновения между мной и этим сайтом — я не верю им, я привык чувствовать кино самостоятельно и находить, задевающие меня вещи в обыденном, в ничего не значащих для них фильмах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маленький референс для изобретателей</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-28_reference-izobretateley/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-28_reference-izobretateley/</guid>
      <description>Ссылка на видео Григория Бакунова про изобретения.
Очень интересно было послушать подобную лекцию, в которой оказались подтверждения некоторых моих мыслей относительно мечтателей из предыдущей статьи, в частности про создание а поиск потребности, про нахождение вдохновения в научной фантастике, книгах и других областях.
Вообще по теме лекции можно много чего сказать, но хочу выделить несколько основных идей выступления
 Решай свои проблемы, чужие решат без тебя&amp;gt; Откажись от авторитетов и правил&amp;gt; Удовлетворяй любопытство&amp;gt; Нормально делай, нормально будет&amp;gt; Решай проблему&amp;gt; Не останавливайся пока не решил&amp;gt; Не бывает мало времени</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мечтатели и предприниматели по Хакамадовски</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-27_mechtateli-hakamada/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 03:40:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-27_mechtateli-hakamada/</guid>
      <description>Прочитал недавно диалоги встреч Хакамады и Собчак, где они говорили о предпринимателях и мечтателях. Слова Собчак мне показались тяжелой водой с осадком, у Хакамады же интересное мнение по теме поста.
Меня зацепили две цитаты
 Это изменить невозможно. Я за первичность мечты. Через 20–30 лет все не мечтатели в среднем будут заменены искусственным интеллектом. Потому что все, что не мечтатель умеет, — это делают очень сложные самонастраивающиеся и перенастраивающиеся программы. Вам жить в такое время, когда вы не друг другу будете составлять конкуренцию, а компьютеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Математические школы больше не нужны</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-21_math-schkoli-ne-nuzgni/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 09:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-21_math-schkoli-ne-nuzgni/</guid>
      <description>“Когда мы пытаемся сказать, что мы сейчас будем развивать специальности “математик” и “программист”, мы попадем ровно в такую же ловушку, как у нас было какое-то время назад с юристами и экономистами”, — Герман Греф
“Нужны все специальности, нужны люди всех дарований и таланты. И не нужны нам математические школы. По-моему, это пережиток прошлого. Я категорический противник математических школ &amp;lt;…&amp;gt; Так было в Советском Союзе, и мне кажется, что это не очень хороший опыт”, — Герман Греф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Веном в отрыве от паука</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-19_venom/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 09:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-19_venom/</guid>
      <description>Когда-то давно я не мог представить себе Венома в отрыве от вселенной человека-паука, сражающегося с плохими парнями. В том далеком прошлом мне просто нравились положительные герои, спасающие мир, а о занудстве, с которым я сейчас могу рассуждать о Марвел не могло быть и речи. Сейчас же мое сознание примерно на уровне “зачем там вообще человек-паук когда-либо был нужен”, но удовольствие от фильмов получать уже не так легко, как в беззаботном детстве, начинаешь обращать внимание на детали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 закона робототехники Азимова — он робот или просто хороший человек?</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-04_3-zakona-azimova/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 18:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-04_3-zakona-azimova/</guid>
      <description>Мне нравится читать научную фантастику, которая спустя десятилетия бурного развития технологий все еще актуальна и в этой статье я бы хотел провести параллель между книгой “Я, робот” и разработками в области робототехники. Фантасты часто дают весьма неправдоподобную оценку развития техники во времени часто экстраполируя скорость продвижения в какой-либо области, а “тек” сфера редко развивается линейно и робототехника один из таких примеров, сместился вектор и направление развития, но произведения все же находят отклик в душе из-за весьма заметного пересечения с реальностью на 2018 год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Основание Азимова” — вам не нужно читать книги Манн Иванов и Фербер — просто читайте Sci-Fi</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-28_azimov-osnovanie/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 03:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-28_azimov-osnovanie/</guid>
      <description>В этой небольшой статье есть косвенное упоминание сюжет вилок трилогии, что весьма грустно, если вы не читали произведения, но вы можете на это забить, так как скорее всего не совсем поймете, где я о них упоминаю вскользь.
За свой месячный отпуск я успел прочитать около 6 книг, и так совпало, что до 27 лет я не был знаком с творчеством Азимова. Эту грустную потерю я решил восполнить благодаря советам друга, а также потому, что я люблю научную фантастику, точнее любил когда-то, но после того, как в моей жизни появилось программирование я старался читать в основном нон-фикшн.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реальная и абстрактная значимость информационных технологий</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-21_information-tech-znachimost/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 02:55:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-21_information-tech-znachimost/</guid>
      <description>Проблема в том что многие программисты верят в значимость информационных технологий и стоит заметить, что обычно те, кто делает всякую “лажу” вроде таких как я. Инженерная культура в программировании постепенно умирает и эта ветвь технологии становится обыденной, и в ней все меньше инноваций, и все больше реноваций. Культура строить крутые и сложные вещи, которые хорошо работают и приносят пользу, заменяются другим главенствующим паттерном, именуемым — экономикой внимания.
Программисты все реже пишут код, который помогает людям и все чаще тот, который способен перетянуть внимание на себя, не создавая реальной ценности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альфа — мой взгляд на сарвайвер от Альберта Хьюза/некоторые размышления о технологиях №1</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-11_alpha-the-movie/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:14:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-11_alpha-the-movie/</guid>
      <description>До тех пор как вы начнете читать это эссе я хотел бы обратить внимание на тот факт, что оно не о кино, удачного прочтения. Стоит сказать, чт я бы поставил фильму 5/10, и на этом хочу закрыть разговор о фильме, он неплохой, можно посмотреть на один раз. В картине используются достаточно посредственные спецэффекты, вялая актерская игра и очевидный сюжет.
Я бы хотел описать свое ощущение по поводу такой особенности, как второстепенная идея, которая проступила в “пэкшоте” и она зацепила меня намного сильнее, чем весь фильм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зима прошла настало «Лето», спасибо партии за это</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-08-23_zima-proshla-nastalo-leto/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 10:06:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-08-23_zima-proshla-nastalo-leto/</guid>
      <description>Мне нравятся фильмы, после просмотра которых я не хочу обсуждать их сюжет и его тонкости. Я хочу подумать, я хочу напитаться идеями, иногда. В большинстве случаев идеи эти тривиальны о семейности, определенных идеалах или морали, но есть фильмы в которых ты находишь идеи, которые не являются жизненно важными. На мой взгляд фильм “Лето” про истинную ценность натуральности творчества и его значимости и наверное огромную ценность любого продукта, созданного с душой или от сердца.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Фантастические твари и где они обитают” — небольшой обзор типов разработчиков</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-08-19_fantastic-creatures-developers/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 03:24:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-08-19_fantastic-creatures-developers/</guid>
      <description>Недавно я задумывался об идее сервиса для категоризации разработчиков при найме или уже работающих в существующих командах. Такие системы существуют и гордо именуются директора эйчары. Кого нанимать зависит от типа компании: стартап или корпорация. В первом случае будут эффективны одни наборы программистов, во-втором могут быть совершенно иные, и этот пост про классификации программистов на уровне моих субъективных ощущений, это не упорядочивание уровня джуниор/мидл/сеньор или бекенд/фронтенд/мобайл, — скорее обобщенные образы из комбинации компетенций, вовлеченности, миссии и тд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Совсем немного рассуждений про взрослые комиксы и Дэдпул 2</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-05-21_deadpool2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 02:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-05-21_deadpool2/</guid>
      <description>17 марта в прокат тихо и не заметно для не посвященных вышел Дэдпул 2. При выпуске сиквела не было столь агрессивной маркетинговой политики, как в случае с первой частью, франшиза уже была раскручена и лишний раз в рекламе не нуждалась. Первая часть стала феноменом рейтинга R/18+, она собрала умопомрачительные 700+ миллионов долларов и воплотила в реальность мечты фанатов по всему миру, а именно вывела на экраны дерзкую, жесткую, обратную сторону милых комиксов для детишек.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google duplex и кожаные ублюдки</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-05-14_google-duplex/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 02:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-05-14_google-duplex/</guid>
      <description>Вот так и учатся машины. Если вкратце, то скоро мы будем звонить и общаться с роботами голосом, чтобы автоматизировать многие вещи. Многие думают, что революция в роботостроении, но это популярное и на мой взгляд ошибочное заблуждение. Роботы лишь форма, в сущности инженеры работают над вполне физическими проблемами, но даже на этом уровне ясно, что основная проблема роботов в их скудности восприятия объектов реального мира. Без машинного обучения и нейросетей машины остаются подобием игрушки в одних вещах и современной фабрикой в других.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему людям нужно ходить на “Мстителей”</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-05-09_why-avengers/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-05-09_why-avengers/</guid>
      <description>Это не совсем обычный обзор фильма, а скорее размышления на тему, навеянные потоком мнений в стиле “фу, задолбали мстители, когда хайп на них уже спадет” и так как мне уже 27, я понял, что помимо прочего, в моей жизни поменялась еще одна важная деталь — возле меня стали появляться люди, которые не пойдут на подобную ленту в кино. Интереснее всего пласт мнений, повзрослевших, у которых изменился круг интересов, у которых фильмы про супергероев уже не цепляют, а сами они стали ходить в кино не часто, предпочитая “взрослое кино про реальную жизнь”, а комиксы — это глупые детские забавы, которые нужно забыть и выкинуть, как детские игрушки при достижении подросткового возраста, но я думаю — иногда нужно доставать игрушки из шкафа, и вот почему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://robotomize.me/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/about/</guid>
      <description>About Me  Software engineer 🧑💻. I have experience in creating web services, telegram bots, analytical tools. I also tried a little bit to develop the game multiplayer on UDP
 👨‍💻 I currently use Go and I love it! 🌱 I like learning Dart and developing tiny projects in Python 🔭 I&amp;rsquo;m looking at Rust 😈 Previously, I used PHP and JavasScript 👽 Also, I did a little work on Node.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloops</title>
      <link>https://robotomize.me/bloops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/bloops/</guid>
      <description>Bloops Site Bloops.fun
What is bloopsbot? This is a telegram bot 🤖 for organizing quizzes similar to quizzes in tiktok, where you need to 30 seconds name a few words from the proposed categories at a random letter. The bot is organizing, counting points, and you play with your friends
Location You can use it here -&amp;gt; bloops in Telegram
Why? 🎄🎄🎄 The project was created for playing with the family during the holidays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloops</title>
      <link>https://robotomize.me/fliger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/fliger/</guid>
      <description>Fliger.io What is fliger? Fliger.io - 🐱‍🚀 An analytical web application for researching youtube comment reactions. The project uses neural networks to study emotional tone, entity extraction, and semantic analysis. This is a demo, it works with real data, but is limited to feature, code optimization, etc. Development is suspended
Tech Stack Technology stack: Go, Mongodb, ClickHouse, gRPC, Python, Flask, Vue.js, Bulma
How it works? Fliger works very simply. After a quick login, the user can search or analyze media by link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roxe</title>
      <link>https://robotomize.me/roxeme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/roxeme/</guid>
      <description>Roxe.me Intro Roxe.me is not my personal project, it is a mini startup within a company(Sakh.com). I was its author and full stack developer.
What is Roxe.me? It is a platform for small casual multiplayer games. On it you could quickly run real-time quizzes, non-linear quests. Worked a small chat room and reward system for users. At the moment, the project is closed because it has not exploded.
Tech Stack Technology: Go, Websocket, MongoDB, ClickHouse, Redis, JavaScript, Vue.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
