<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Фильмы on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Фильмы on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2019 21:57:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://robotomize.me/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Мстители Финал</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2019-04-30_mstiteli-final/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 21:57:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2019-04-30_mstiteli-final/</guid>
      <description>Отличный фильм, но первая часть более “сбитая” и ровная. Я не могу сказать, что мне не понравилось, скорее я ожидал чего-то другого.
Но больше я хочу сказать не о фильме, а о финале.
Финал — завершение фазы, но не конец франшизы, все предыдущие фильмы медленно подводили нас к этому моменты, и надо отметить, что я поражен какую глубокую систему выстроил Файги, и как она вывела ленты по комиксам на запредельный уровень зрелищности и качества.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему людям нужно ходить на “Мстителей”</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-05-09_why-avengers/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 10:46:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-05-09_why-avengers/</guid>
      <description>Это не совсем обычный обзор фильма, а скорее размышления на тему, навеянные потоком мнений в стиле “фу, задолбали мстители, когда хайп на них уже спадет” и так как мне уже 27, я понял, что помимо прочего, в моей жизни поменялась еще одна важная деталь — возле меня стали появляться люди, которые не пойдут на подобную ленту в кино. Интереснее всего пласт мнений, повзрослевших, у которых изменился круг интересов, у которых фильмы про супергероев уже не цепляют, а сами они стали ходить в кино не часто, предпочитая “взрослое кино про реальную жизнь”, а комиксы — это глупые детские забавы, которые нужно забыть и выкинуть, как детские игрушки при достижении подросткового возраста, но я думаю — иногда нужно доставать игрушки из шкафа, и вот почему.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>