<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Comics on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/tags/comics/</link>
    <description>Recent content in Comics on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Dec 2018 13:16:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://robotomize.me/tags/comics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>“Спайдевёрсити” — взрывоопасная смесь уходящего года</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-12-15_spidervercity/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 13:16:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-12-15_spidervercity/</guid>
      <description>Самый крышесносный экшен уходящего года пришелся на анимацию “Человек паук через вселенные”.
Все дело в завышенных рейтингах на тухлых помидорах, это история почему я вообще решил пойти на мульт, анимацией которого я был так недоволен во время показа сцены после титров Мстителей. Я часто не смотрю рейтинги на rottentomatoes, дело в их рандомности, в критики там записаны люди, хорошо разбирающиеся в кино, и именно это зачастую становится камнем преткновения между мной и этим сайтом — я не верю им, я привык чувствовать кино самостоятельно и находить, задевающие меня вещи в обыденном, в ничего не значащих для них фильмах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Веном в отрыве от паука</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-19_venom/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 09:30:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-19_venom/</guid>
      <description>Когда-то давно я не мог представить себе Венома в отрыве от вселенной человека-паука, сражающегося с плохими парнями. В том далеком прошлом мне просто нравились положительные герои, спасающие мир, а о занудстве, с которым я сейчас могу рассуждать о Марвел не могло быть и речи. Сейчас же мое сознание примерно на уровне “зачем там вообще человек-паук когда-либо был нужен”, но удовольствие от фильмов получать уже не так легко, как в беззаботном детстве, начинаешь обращать внимание на детали.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>