<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/tags/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Sep 2018 02:55:51 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://robotomize.me/tags/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Реальная и абстрактная значимость информационных технологий</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-21_information-tech-znachimost/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 02:55:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-21_information-tech-znachimost/</guid>
      <description>Проблема в том что многие программисты верят в значимость информационных технологий и стоит заметить, что обычно те, кто делает всякую “лажу” вроде таких как я. Инженерная культура в программировании постепенно умирает и эта ветвь технологии становится обыденной, и в ней все меньше инноваций, и все больше реноваций. Культура строить крутые и сложные вещи, которые хорошо работают и приносят пользу, заменяются другим главенствующим паттерном, именуемым — экономикой внимания.
Программисты все реже пишут код, который помогает людям и все чаще тот, который способен перетянуть внимание на себя, не создавая реальной ценности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google duplex и кожаные ублюдки</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-05-14_google-duplex/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 02:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-05-14_google-duplex/</guid>
      <description>Вот так и учатся машины. Если вкратце, то скоро мы будем звонить и общаться с роботами голосом, чтобы автоматизировать многие вещи. Многие думают, что революция в роботостроении, но это популярное и на мой взгляд ошибочное заблуждение. Роботы лишь форма, в сущности инженеры работают над вполне физическими проблемами, но даже на этом уровне ясно, что основная проблема роботов в их скудности восприятия объектов реального мира. Без машинного обучения и нейросетей машины остаются подобием игрушки в одних вещах и современной фабрикой в других.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>