<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Технологии on Software engineer</title>
    <link>https://robotomize.me/tags/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Технологии on Software engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Oct 2018 08:06:22 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://robotomize.me/tags/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Маленький референс для изобретателей</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-28_reference-izobretateley/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 08:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-28_reference-izobretateley/</guid>
      <description>Ссылка на видео Григория Бакунова про изобретения.
Очень интересно было послушать подобную лекцию, в которой оказались подтверждения некоторых моих мыслей относительно мечтателей из предыдущей статьи, в частности про создание а поиск потребности, про нахождение вдохновения в научной фантастике, книгах и других областях.
Вообще по теме лекции можно много чего сказать, но хочу выделить несколько основных идей выступления
 Решай свои проблемы, чужие решат без тебя&amp;gt; Откажись от авторитетов и правил&amp;gt; Удовлетворяй любопытство&amp;gt; Нормально делай, нормально будет&amp;gt; Решай проблему&amp;gt; Не останавливайся пока не решил&amp;gt; Не бывает мало времени</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мечтатели и предприниматели по Хакамадовски</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-27_mechtateli-hakamada/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 03:40:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-27_mechtateli-hakamada/</guid>
      <description>Прочитал недавно диалоги встреч Хакамады и Собчак, где они говорили о предпринимателях и мечтателях. Слова Собчак мне показались тяжелой водой с осадком, у Хакамады же интересное мнение по теме поста.
Меня зацепили две цитаты
 Это изменить невозможно. Я за первичность мечты. Через 20–30 лет все не мечтатели в среднем будут заменены искусственным интеллектом. Потому что все, что не мечтатель умеет, — это делают очень сложные самонастраивающиеся и перенастраивающиеся программы. Вам жить в такое время, когда вы не друг другу будете составлять конкуренцию, а компьютеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Математические школы больше не нужны</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-21_math-schkoli-ne-nuzgni/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 09:54:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-21_math-schkoli-ne-nuzgni/</guid>
      <description>“Когда мы пытаемся сказать, что мы сейчас будем развивать специальности “математик” и “программист”, мы попадем ровно в такую же ловушку, как у нас было какое-то время назад с юристами и экономистами”, — Герман Греф
“Нужны все специальности, нужны люди всех дарований и таланты. И не нужны нам математические школы. По-моему, это пережиток прошлого. Я категорический противник математических школ &amp;lt;…&amp;gt; Так было в Советском Союзе, и мне кажется, что это не очень хороший опыт”, — Герман Греф.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 закона робототехники Азимова — он робот или просто хороший человек?</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-10-04_3-zakona-azimova/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 18:17:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-10-04_3-zakona-azimova/</guid>
      <description>Мне нравится читать научную фантастику, которая спустя десятилетия бурного развития технологий все еще актуальна и в этой статье я бы хотел провести параллель между книгой “Я, робот” и разработками в области робототехники. Фантасты часто дают весьма неправдоподобную оценку развития техники во времени часто экстраполируя скорость продвижения в какой-либо области, а “тек” сфера редко развивается линейно и робототехника один из таких примеров, сместился вектор и направление развития, но произведения все же находят отклик в душе из-за весьма заметного пересечения с реальностью на 2018 год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Основание Азимова” — вам не нужно читать книги Манн Иванов и Фербер — просто читайте Sci-Fi</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-28_azimov-osnovanie/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 03:33:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-28_azimov-osnovanie/</guid>
      <description>В этой небольшой статье есть косвенное упоминание сюжет вилок трилогии, что весьма грустно, если вы не читали произведения, но вы можете на это забить, так как скорее всего не совсем поймете, где я о них упоминаю вскользь.
За свой месячный отпуск я успел прочитать около 6 книг, и так совпало, что до 27 лет я не был знаком с творчеством Азимова. Эту грустную потерю я решил восполнить благодаря советам друга, а также потому, что я люблю научную фантастику, точнее любил когда-то, но после того, как в моей жизни появилось программирование я старался читать в основном нон-фикшн.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Реальная и абстрактная значимость информационных технологий</title>
      <link>https://robotomize.me/posts/2018-09-21_information-tech-znachimost/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 02:55:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://robotomize.me/posts/2018-09-21_information-tech-znachimost/</guid>
      <description>Проблема в том что многие программисты верят в значимость информационных технологий и стоит заметить, что обычно те, кто делает всякую “лажу” вроде таких как я. Инженерная культура в программировании постепенно умирает и эта ветвь технологии становится обыденной, и в ней все меньше инноваций, и все больше реноваций. Культура строить крутые и сложные вещи, которые хорошо работают и приносят пользу, заменяются другим главенствующим паттерном, именуемым — экономикой внимания.
Программисты все реже пишут код, который помогает людям и все чаще тот, который способен перетянуть внимание на себя, не создавая реальной ценности.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>